[多圖多文]毒遊四國六天

是咁的
繼上個月去完水樹演唱會同睇完第100回甲子園之後

今個月就去四國兜返轉
話說上年都去過四國，不過好可惜去到岩岩遇著打風
去五日，五日都留足係高松市區果條商店街加兩個大商場，悶到仆街

所以今年安排去多次了左去四萬十川呢個心願
btw, 因為有幾日天陰,所以部份相係求其apply之前save落既濾鏡, 部份傷眼請見諒
---------------------------------------------------------------------------------------------------------
Day 1 又遇打風
今次出發，又打風
不過今次好少少，唔係日本打 ，而係香港打（百里嘉，流流地果個），姐係出發左就贏
撞著上星期大阪打完風個關西機場散曬，原本諗好多人會取道高松返香港（hkexpress 離大阪最近航點，只要用個kansai wide area pass就去到），會有delay或者調動
點知又無喎，可能因為高松一日得一班機，都塞唔到幾多個人唯有叫人去名古屋同東京呢兩個大機場
打風機場九成九人山人海，所以揀左搭機場快線預辦登機，去到hkexpress個姐姐食緊早餐
話說hkexpress個u first都幾十蚊，建議如果唔想排隊不如搭機場快線，次次都無人市區check in

咁如是者去到機場就入閘，例牌就去乞衣lounge食返餐早餐 ,好食過國泰the pier
食完一睇，竟然final call ，明明仲有兩三個字先到地勤寫果個時間，咁就拿拿聲去
登機閘口

點知原來去到都係等巴士，我估佢final call都係為左call齊人一次過上巴士
一上機，望去前面，見前面位熟口熟面望多兩眼，點知原來係同事
佢因為關西機場關閉所以轉左去四國玩，佢一家人就自駕玩（葡萄 ）

高松離香港都幾近，三個鐘到就到，途中順手買左個四國五日pass
落機入境都好快，雖然同我上個月名古屋十五分鐘出閘有一段距離，但反正出到去都係等巴士就無所謂啦
由於高松一日得好少航班，所以巴士都係根據航班起飛或者降落時候黎定班次

咁搭巴士出市區都幾平，只係760yen，而且服務都好好，會幫你搬曬行李，同埋唔會塞到架車太迫人

咁大約半個鐘巴士就由機場駛到高松站

一落車就即刻衝去jr office 換pass，除左唔想同成班hkexpress機友排長龍之外，仲因為要趕車去高知，如果錯過一班就有排等

換完pass，就求其係附近個便當舖買左個便當，章魚便當盛惠1200yen （如果時夠充足行多兩步去站旁超市只係幾百yen ）

不過無計啦，時間就係金錢。何況個章魚便當都幾足料

一入閘，見到架車，無搭開特急列車果種霸氣 ，都係似一般電車

好彩無咩人搭一個人都可能霸兩個位
講返轉頭，點解要夜晚晚仲要搭完飛機之後搭電車呢。呢個就要講返我上次經驗。
根據上年，四國夜晚完全係零消遣 ，連餐廳都好多好早關門，更加唔好提一般零售舖頭。
所以今次我就盡量將去第二個縣既行程編排係夜晚或朝早 。

咁搭左兩個幾鐘就到左高知
由於高知無東橫inn，所以上樂天求其揀左間平平地兼近站（大約行3至5分鐘）

間房入面設施同東橫inn有幾成相似 ，更值得一讚係張床十分舒服 ，搞到黎緊兩日遲左起身
放底行李之後就去搵野食

原本見隔離有超市，諗住買幾個小菜買罐啤酒返酒店房食，點知熟食區既野已經賣得七七八八，壽司都係得返幾碟腐皮壽司

咁就唯有放棄出去鳩行搵野食

LM

行左幾分鐘終於有少少人氣

咁上tabelog見到附近有個屋台幾高分，而且又近，咁就諗住去試下，點知去到已經排曬長龍

最終，由於又餓又攰，求其見到間拉麵店就入左去食

食左個沾麵耐碟餃子，味道一般
同拉王果隻魚介豚骨公仔麵差唔多味

食完口痕又走返去超市買雪糕食，見到有隻本地雪糕係餅乾牌子黎

咁又買黎試下，可惜同我想像唔同，原本以為係將成杯雪糕整做餅乾隻味，結果只係係雲哩嗱雪糕上面加兩塊餅乾
果兩塊餅仲要淋曬
食完野就睇睇聽日行程，day2係安排去中村再踩單車去四萬十川，原本見高知有落雨睇下聽日四萬十川會唔會落雨

點知一睇竟然已經落緊大雨同埋有避難勸告 ，心諗唔會下年又要plan多次黎四國下嘛
不過都係聽天由命，只好訓覺明日再作打算
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

Day 2 計劃受阻

一朝起身，即刻再睇天氣，避難勸告就無左啦，取之代之就係高知同中村之間既火車路線暫停服務
咁都無計啦，唯有立即search下高知其他景點，朝早搵其他地方行下睇下下晝電車會唔會恢復服務

咁search到有個叫弘人市場開8點，就出發去食早餐啦(酒店要另外加錢 )

高知市內主要交通都係搭地面電車，而且四國pass都係包埋，咁就上車去離高知站幾個站既大橋通

再行幾步路去弘人市場

點知係休業日

無可奈何之下就行左去隔離既高知城鳩行

高知城都唔算太高，好快就行到，可惜落雨無機會慢慢欣賞，急急腳行左個圈就走

行完高知城，見無地方去，就去左隔離既高知歷史博物館吹下冷氣

內容都幾有趣，可惜佔地太細，行一陣就行完

數學問題，咁耐之前都係學咁上下野（利申：唔識做）

做完仲可以對答案

行完博物館都只係上午10點幾

附近商店街舖頭九成都未開

求其搵左間有早餐食既麵包舖買左個魚柳bell食
呢間野都幾多款式
魚柳bell塊魚柳炸得幾脆，而且個醬都幾好味，唔錯，係細個左少少唔多夠飽

一路行就見到好多人排緊隊，一睇原本係排ikinari steak
咁我見無野做，又仲好肚餓就跟埋去排一份

排左十分鐘就開舖入得，唔同上個月今日係閒日終於有lunch menu

咁我叫左wild steak 300g加一杯白酒
杯白酒係酒尾，無曬氣咁曬好難飲 ，不過 500yen就算啦
食完見去中村既車仲係暫停服務，就知唔可能再鳩hea等落去
唯有調一調個行程將聽日先去既大步危改做今日去

去大步危既下一班車係大約20分鐘後，咁就拿拿聲埋單搭返路面電車返高知站

路面電車都好準時，令我都可能趕到去大步危既電車

由高知出發大約45分鐘就到大步危

一落車就有祖谷藤橋既樣版引你班友去睇實物
話說祖谷藤橋出名在如果唔係自駕，巴士少得可憐，一日得果幾班
所以我一落車行近個巴士站牌已經有的士哥哥同我講話巴士有排，搭唔搭的士
但我一個人咁重皮費就梗係唔搭啦，更何況我對藤橋興趣都係一般般
所以就諗住去坐下大步危遊覽船就算

由大步危站行去遊船站只係大約30分鐘，沿路風景都幾靚，不過唔知同落雨有關係定同個個都自駕有關，鬼景都無隻

送上大步危航拍短片一段，幾靚

咁行下行下就到遊覽船前面既information

入去行下,點知有個牌寫住遊覽船停左 雖然途中見有人玩激流,不過唔熟水性,不了

咁就無可奈可行返轉頭等車返高知同影下個站算

明日待續

LM正皮支持樓豬,我出年一月都係去毒遊四國
最尾有冇去到個安兵衛屋台？？上網睇話啲餃子係世界級

LM正皮支持樓豬,我出年一月都係去毒遊四國
最尾有冇去到個安兵衛屋台？？上網睇話啲餃子係世界級[/quote]
有 聽日會講到

留名支持

d相同咩機影, 望落似廣角?

廣角a7r+sigma 12-24
其他相 iphone8plus
航拍mavic air

幾時更新 參考下年去

打緊架啦

去完大步危, 時間都係尚早
一路搭電車一路搵下高知其他景點
結果搵到坂本龍馬睇住唔知諗咩果個海濱 – 桂檳
天氣雖然都麻麻地,不過無野做都唯有照去啦

桂檳就要搭巴士先去到,為左慳果一百幾十YEN
我決定睇一睇巴士路線再搵路面電車搭到最遠既站先轉巴士
就係棧橋五丁目, 不過個巴士站係電車站上一個路口, 搞到搵左一陣

好彩咁岩都有班巴士
架巴士都係得小貓三四隻

咁大概搭左大半個鐘到就到桂檳
睇到回程時間表,一個鐘得一班

咁其實都係一個海灘加一大個坂本龍馬既銅像
不過當日幾大浪所以當睇下浪都好

條商店街又係人影都無個

沿住個海灘仲可以去邊邊有間神社
如果好天應該幾靚

浪大到有海洋生物衝左上山
由於落雨, 所以都加快腳步, 睇完就即刻返去巴士站等下一班巴士
(原本諗住食飯,不過冇餐廳開門)
去完桂檳就餓餓地
決定去返今朝大橋通條商店街搵野食

當然都係轉路面電車

途中經過景點一個

商店街都係咁靜

行下行下就去到比較旺既路段

見有間食灸燒鰹魚好多人排隊就排埋一份
排毒撚位都要排好耐,因為佢都係俾張四人大檯我一個坐, 大概排左大半個鐘

咁就叫左一個套餐, 一個魷魚同一杯啤酒, 大概2500yen
魷魚好好食

食完飯就到食甜品,咁就揀左食BR 雪糕
咁食完就返去訓覺了
----------------

Day3 目標達成

第三日一起身, 當然係check下去中村既電車係咪已經恢復正常
一check之下果然係已經回復正常運作
咁就當然執齊行李出發

由於訓晏左少少,所以早餐便利店解決

搭左個幾兩個鐘車就黎到中村

一出中村站已經有告示話你知邊道可以租單車

去到觀光中心就租左一架山地車, 1500yen (5小時)
職員都會好細心解釋單車路線同埋有咩需要注意既地方(例如部份路段有大型貨車, 又或者特別窄
聽完詳細說明之後就開始踩單車

踩左市區大約10至15分鐘就會去到轉入四萬十川河邊既紅橋

風景都幾好

個FEEL好LONELY

四國 特別係高知 真係好少人
可能同天氣唔好有關掛

天氣好大影響

咁過左橋轉彎就可以瘋狂直踩
因為得一條路所以基本上唔會蕩失路

咁踩左大概一個鐘到就到第一條四萬十川既沉下橋 佐田沉下橋

真係幾靚

攰
聽日繼續

5日高松 ?

上年去係
日日AEON MALL, YOUME TOWN 商店街

想問下樓主四萬十川啲路揸車入唔入到去??
之前上網睇過VLOG影出黎啲路好似好窄咁

唔俾行我踩果條路
但係隔離有公路
基本上大部份日本人都係揸車入去

咁我可以放心自駕啦

我覺得全程都好撚伏
可能你又無事前準備啦

又好似係 好似即興咁

準備左最基本酒店同大概行程
因為剩係想去四萬十川

平反一下
祖谷蔓橋好值得去架

唔去祖谷有d可惜

有祖谷觀光巴士
有去蔓橋，大步危
仲包遊覽船同lunch
不過其實遊覽船好一般 望既景全部都係石頭

我d相好柒添

但你個四十萬川都影到好伏

利申只係去咗香川德島愛媛 無去高知

搭咗

伏伏地啦 諗翻果時仲要著救生衣

無計
臨時停電車轉陣去

航拍有兩段影得幾好
不過有樣出唔到俾大家睇

嚟緊一月頭去四國
想去祖谷 但係係咪冇車坐到過去

收到email幾段片音樂侵權下左架
今晚加返d copyright free音樂會再upload過

七月去過 咁啱大水災睇唔到沉下橋

我嗰個星期都係松山又冇乜嘢喎天氣幾好

7,8 月日本天氣好大變化
去睇景就不了
11月 3月呢D 旅遊淡季去日本未遇上天災

我上次去勁好彩 成個禮拜都好天

真心正

我26號都會去呀,有無人順便幫手睇下plan得好唔好?

無耐前加咗價了，而家一個人要7800円

請問你係咪都係網上預約既？我見佢要入電話號碼，但我冇日本電話號碼點算？

我入852香港電話

係online book

竟然可以入香港電話？
我仲諗緊係咪一定要用白金秘書幫我book添

今晚中秋食飯
明日繼續更新
SOR

大步危果邊。我勸你唔好捉得啲時間太緊，轉車果啲都係，好易失預算，你有咩意外走一班車就成程玩完

我係walk-in的。當時好好彩，真係得翻最後兩個車位，即時比cash同埋放低行李係車站(付費)。
因車位所限，要同女友分開坐。同埋固定座位的，姐係佢會貼張貼紙比你，寫住你坐邊，全程你就只可以坐果個位唔可以換位。我起果架車7成日本人（老年佔多數），2成香港人，1成台灣人。無大陸人

原來咁受歡迎架？其實我最擔心係佢話唔夠4個人唔成團，怕唔夠人會取消，如果咁多人會報團都好啲

另外我發覺個tour除咗加咗價外，連行程都唔同咗，佢竟然唔係由小便僧開始順時針行一個圈，而係改為來回都經大小步危，最大景點祖谷蔓橋既參觀時間竟然由之前既45分鐘減到30分鐘，反而個個都最冇興趣既「道の駅大步危就由20分鐘增加到30分鐘
另外成個旅程都變咗遲咗完成，之前16:20就返到去JR阿波池田，而家變成16:35先返到去
唔明點解佢要改路線，整長咗個車程但各景點既總共參觀時間就冇乜分別

蔓藤橋45分鐘本身其實唔夠時間的，因為人潮多會行得慢同埋用好多時間等影相位，加上唔識日文，過咗橋之後唔知邊度集合又浪費咗時間

咁而家仲要得返30分鐘點算？

再睇返清楚祖谷一天團既費用詳情，原來變咗包埋「道の駅大步危」既入場費用，之前想入去嗰度既鬼怪屋敷要另外俾500円入場費，可能見個個都對妖怪屋敷冇興趣冇人買飛入去，所以而家夾硬加少少錢俾你迫你入去

lm

繼續
過左佐田沉下橋之後就繼續向前踩

呢條就係上面巴打問既車行既路
旅遊中心果個小姐都有特登提醒我呢條路好多重型車輛行過
叫我一定要小心踩, 所以影完呢張相之後就無影過
途中的確好多重型車輛,而且都幾多急彎
我一見無車就會踩快少少盡快通過呢條路

踩左大概15-20分鐘就會黎到呢個採礦場, 亦係點解咁多重型卡車既原因
採礦場都幾靚,有少少睇discovery 既感覺

[img]-

咁係採礦場前少少轉入去就係另一條沉下橋,呢條比起上一條黎講短同埋窄,不過就少人好多,不過對上有好多電線所以放唔到航拍機 (技術差 )

呢個就標示左颱風水位,呢度比起橋底起碼有幾米
睇完呢條橋之後見個天開始黑黑地同埋再前一條要踩多40分鐘,所以就果斷放棄踩返轉頭

踩返轉頭旅遊中心姐姐建議經鄉村踩返出公路
咁我見下一班車係半個鐘後所以就出盡奶力踩
最後踩左四個幾字就已經去到車站
落單車果時隻腳都軟軟地仲差少少仆街

好彩最後成功登上左返高知既電車

由於踩完單車,朝早果個飯團一早消化曬, 所以又走去弘人市場食飯 (今次上網睇左佢開先去 )

弘人市場就類似街市+food court咁, 入到去可以買乾貨, 或者去搵左位再去餐廳買野食, 同佢講你坐邊張檯佢出餐就會送俾你

咁我最後就揀左一碟炸去骨雞槌再加安兵衛既餃子,係度食唔洗排隊又有冷氣
食完之後就返酒店拎行李然後出發去德島

走之前行左陣手信舖, 好多冰鮮手信賣 可惜有排都未返香港
只好買幾舊熟鰹魚試下

今次架車就全滿(圖係未上滿人),坐我隔離個師兄唔知去邊,補飛要補成兩萬yen咁濟

搭電車最好就係食晚餐 呢堆係酒店隔離間超市買

搭左一半,突然之間急停 聽廣播係話撞到野生動物要停低檢查確保電車安全先會重開
咁由於下一班駁去德島既電車轉車時間只係得5分鐘, 所以我都驚驚地
如果走左班車就要等過夜,不過調返轉諗,無理由下一班唔等埋我地既

咁最後接駁果班車都一併delay,順利去到德島

德島天氣就幾好, 冇雨落

同埋終於有東橫inn住
由於今日運動量都幾大,所以就無再出去搵野食直接訓覺啦

推

加速

樓主好慘

放假繼續
DAY4
去德島就只係為左去鳴門睇大鳴門橋
呢條橋係神戶舞子outlet果度已經睇過一次
覺得幾靚
所以就諗住睇下四國橋頭

朝早先睇定電車時間, 為左慳錢, 選擇用jr pass搭到去鳴門站再轉巴士去鳴門公園
時間尚早睇陣電視, 晨早流流就講支爆

東橫inn早餐時間,呢間有蕎麥麵食

今日天氣都算唔錯

搭電車好快就到鳴門站, 好多學生返學

一出站就等巴士, 要等成二十分鐘,都唔知係咪特登焗你係德島站上車 (架巴士經德島站)

搭巴士中, 途中經過一個賽艇場, 去過咁多次日本都撞唔岩睇, 細細個睇果套卡套之後就成日想睇

咁第一站就先去坐觀潮船, 鳴門有兩間比較出名既觀潮船,我揀左呢間比較平同埋比較近鳴門公園既船, 轉頭就唔洗等多次巴士直接行上去鳴門公園

咁觀潮船既班次都好密,半個鐘就有一班
咁買完飛就好快上到船

出名既旋渦就無乜, 不過當睇條橋同浪都唔錯

落船之後就按指示行上去鳴門公園

都唔算太遠, 如果係搭遠少少果間觀潮船起碼要行大半個鐘

行到觀景台, 呢個角度都幾靚,而且唔算多人

行上個山都幾遠

pish

呢架係落船之後要行好遠果架
架船係靚少少 但係唔想行/等多次巴士
下面繼續

由於搭觀潮船果時可以平少少買埋上橋行渦之道既劵,所以買左

無乜好睇

落橋行多兩步就去返第二邊既鳴門公園

左右都係差唔多,d相好似有少少陰, 廢事執啦

行返原路落山搭巴士,到巴士站就坐底食住雪糕等巴士

等左三個字巴士就到

當然,同去程一樣去到鳴門站係完全唔夾電車班次,下一班要等個幾鐘

咁就唯有食住飯等, 上tabelog搵左附近最高分係一間鰻魚飯店
間舖頭係圖中個商場入面再轉彎既轉彎, 而且其餘舖一間都無開

去到見到又有曬預約網頁又好似幾爆,應該唔係伏野
當時1點3去到, 見到last order 1點半, 開門問下仲有冇得食

問左侍應(入面得一男一女,應該係夫婦(我估)), 佢話仲有得食, 只係要等耐少少問我介唔介意
咁點耐應該都唔夠我等車耐 , 咁就SAY YES入去點菜

菜牌, 鰻魚飯黎講唔算特別貴, 咁我叫左一個蒲燒鰻魚定食

筷子座同插座都係鰻魚

頭盤先黎鰻魚骨仙貝, 咸咸脆脆幾好食

食完頭盤等左三四個字到就上主菜連甜品, 油光閃閃既燒鰻魚
鰻魚燒得好脆口同埋味道岩岩好, 估唔到鳩撞都撞到間咁好食既鰻魚
而且已經包曬肝湯, 甜品都只係3200yen, 係東京食個剩鰻魚飯都未夠
btw, 甜品個蜜瓜同提子都好好食, 應該都係貴野黎
去日本食咁多鰻魚飯都好少食到咁抵食兼好味

食完就差唔多返去等車返德島

返到德島時間尚早, 原定係下午5點半後上眉山睇夜景, 3點就返到去, 見仲有時間就行下百貨公司

又係做緊各地名物展, 好多野食 ,另外間百貨公司賣既野都幾平,可惜款式一般無買到

咁行完百貨公司就去德島最出名既阿波舞舞館,係站行過去都係一條大直路行兩三個字,幾方便

四萬十我都想去呀

入去阿波舞館, reception姐姐好靚

點解要5點半先黎呢,因為5點半後特價700yen來回

天氣都唔係幾好,不過無計得一日係德島

原本諗住影夜景,不過一天黑就開始落雨

所以唔等就走人了

去返站附近搵野食, 咁就上tabelog搵左間附近最高分既拉麵
等左十分鐘到就有位入得

叫左一個鯛魚鹽味拉麵加一個炸雞
個麵幾好食,清清地,而且塊鯛魚片脆片好香脆
反而個炸雞就麻麻, 仲有少少唔熟

黎緊都去德島 有無睇阿波舞?

食完就拎行李上前往高松既電車
點解影呢個板呢, 係見到有班到東京既車
唔知要坐幾耐呢

到高松就行到兵庫町東橫inn,同上年一樣
仲連到上年save落樓下房個wifi

擺低行李就去隔離超市搵野食,咁夜都好多野揀

是日晚餐

半價咗真係幾抵食喎

去超市揀返d國內產刺身
寧捨好食

你唔推我都唔記得左
今日post完佢

DAY5 颱風山竹

今日既計劃就係去高松屋島,然後下午再去松山
起身當然要睇下颱風下既航班消息,好彩仲未有通知話影響
不過都搵定由其他國家返香港既機, 都唔算太貴, 計返保險加多幾舊水就搭得

高松東橫INN就有烏冬食

天氣幾好

用四國pass搭去jr屋島再轉100yen巴士上山

經過間寺之後就去到觀景台

飛左陣航拍, 仲俾兩隻雀低飛恐嚇
夜晚黎影應該幾靚,不過睇過其他人話夜晚無車要行一個鐘落山
下次可以考慮

風景幾靚
巴打你特登等冇人先影定真係冇乜人？

搭車返轉頭之後就直接去高松站隔離間超市買野上車食
今次夠時間唔洗再好似第一日咁食貴便當

買完野就上車, 竟然係麵包超人車

午餐 剌身同個雞肝串燒好好味

天花板都係麵包超人

途中經過我大水樹出生地新居濱, 第二時如果有水樹博物館就去

兩個鐘後就到松山

真係無人
因為早去,回程果時開始多人

去到松山就搭地面電車去第一個景點松山城

大街道站落行多個零字就到

上山纜車可以揀吊椅或者登山纜車, 同價錢
咁因為吊椅比較好玩,所以來回我都坐
坐左個零字就上到去

沿路就行到上去松山城
黎親都會諗以前既人究竟點打仗,咁鬼高

睇完風景就繞城行左一圈,幾靚

不過就無特登俾錢入城啦,之前去過幾個都覺得無太大特別

落返山就搵野食

呢三張圖總結, 無食到野

最後飲左杯果汁就算, 提子汁,都幾好飲

開左108年執笠,唔知堅定流

假日有小攤檔俾小朋友玩遊戲,好似幾好玩

見餐廳間間都未開就唔理直接去道後溫泉

好想開戶口

原本諗住食野先,點知道後溫泉入口排長龍,連買飛都要拎整理劵
咁就拿拿聲去排隊先
最後揀左第二平果個plan,包埋休息席 (好多靚女 )

要等大約半個鐘先可以入場

見有個雪糕姐姐幾靚食返杯雪糕

買左陣手信就夠鐘入場
場內同一般舊式溫泉酒店冇咩分別,不過好多人, 想浸溫泉都係去返溫泉酒店好

浸完就有杯茶同塊餅食下, 俾錢買多枝咖啡牛奶飲
BTW,再重覆一次,好多靚女

見天黑就出返去影相,咁其實我是為左影呢張相而黎的

咁見時間差唔多就返松山站然後轉車返高松
臨急臨忙係車站便利店買左少少野上車食

成日都無乜食過正餐, 但係返到高松餐廳都無乜幾間開
唯有去站旁超市買野食,不過好多都賣曬,連刺身都係得原塊
好彩我最愛吃水果, 去邊都有把刀係個喼
將魚底塊假膠葉當砧板用就切到
另外去便利店買左個關東煮, 唔知點解夏天都有得賣
我記得明明以前得秋冬先有
咁食完就訓覺

仲奇怪舊刺身成舊過點食
原來係有帶刀

由於最後一日,所以執下行李,發現竟然買PASS送果本書仔入面勁多coupon
四國大部份景點入場劵都有平

是日早餐

今日天氣無尋日咁好,可幸既係山竹只係令我返香港班機delay兩個鐘

由於四國pass個用期已經完左,所以最後一日簡簡單單搭琴電去金刀比羅宮買返個護身符就算
途中見到呢條路係瀨戶大橋通 唔通可以一直線揸到去神戶

搭左一個鐘到就到金刀比羅宮前既琴電琴平站
可能係閒日,架車都無咩人搭

金刀比羅宮上年12月去果陣打完風上唔到奧社

又成晨早流流冇咩人,係站附近影下相先 (其實係唔知邊條路先係上山)

跟住google map行, 行行下就到入口位

千零級, 應該唔難,而且朝早去冇咁曬

行左陣就到本社, 臨尾果條樓梯斜到仆街

我上年打風係高松商店街同商場玩四日添啦

繼續行去奧社, 途中好多人同我講早晨

賣廣告賣到 搞到我忍唔住手買左

終於到

左邊山邊有天狗雕刻,我見個阿伯提人地先知

大吉

上面風景真係唔錯,坐左陣

啲景好撚靚
配埋小小雲嘅藍天

沿路落返山, 見TABELOG有間烏冬幾高分就去試下

入座侍應姐姐話得一款烏冬係凍,咁就叫凍果款加左碟天婦羅
兩樣野水準都

食完就走人

睇新聞見人山人海, 唔知返到香港有冇車搭返屋企

女友呢？囡囡相呢?

回程有時間剩就係中途落車再行去YOUME TOWN高松
上年經驗呢個商場賣野比較AEON MALL平少少
行街過程略-

跟手搭返巴士返東橫INN拎行李

係高松站附近行下等機場巴士, 竟然做緊女子摔角比賽
不過我拎住喼就無行入去迫啦

去到機場就食埋晚飯先上機, 咁最後一餐當然揀烏冬
除左天婦羅凍左少少之外其他都唔錯
Btw check in果時個hand carry 過左7kg, 拎左部notebook出黎跌到8kg就俾我過

最後返到香港 竟然順利有車返屋企
不過等行李等左45分鐘
-------------------完----------------------

洗費
唱左80000yen+ 機上面買pass $7xx
大約6000蚊

Coming:
1月 水樹奈奈 LIVE GRACE 2019 -OPUS III-
機票已訂
下次見
歡迎係下面繼續討論

Push

金刀比羅宮間烏冬小丸子都去過

係幾好食
得仲買左包生烏冬返香港

有間叫長田in香之香 全國頭三 係高松

好撚正

唔係高松
係係善通寺市

我都打算試呢間，話晒全國第二、讚岐第一，所以唯有放棄唔試こんぴらうどん了

金藏寺

琴平或丸龜過去好近

真心正 黎緊會再食

上次去日日都好天

我都係 不過無你咁清咁少雲

四萬十晴天真係好正 踩單車係山林之間有風又唔覺熱

條橋係邊到影?

就係四萬十果條紅橋之嘛

Lm